其實好應該搞嗰黃色旅遊圈

感謝斯洛伐克政客關心香港

今早原本公司應該有事要做，結果原來唔洗，得閒起上來走去仔細睇彭定康份國際聯署，然後意外地發現，斯洛伐克竟然係第二多政客簽的國家，考慮埋比例更係最多！

數人頭，截至今早 11 點，斯洛伐克有 25 位政客簽咗份聯署，排 64 位的英國之後，在美國 (20) 加拿大 (16) 澳洲 (21) 之前。而由於英國上下議院夾埋有成 1,400 幾個議員，斯洛伐克國會加上歐盟層級議會只有 164 個議員，斯洛伐克的政客簽署比例係高好多。

點解斯洛伐克政客咁關心香港？我都自認睇唔少外國新聞，但斯洛伐克我就真係冇跟開，只可以靠估，有三個可能因素：一、斯洛伐克近年都因為政府貪腐醜聞多次爆發大型示威，令政壇出現地震，2018 年總理因示威壓力下台，2019 年總統選舉由一位素人社運人士勝出，2020 國會選舉亦有超過三分一議員落選，令該國多咗好多素人、關心民主自由的議員。二、斯洛伐克曾被共產黨統治，反共情意結較強。三、斯洛伐克同中國商貿唔多，投資及出入口只佔整體 5% 左右，亦冇咩一帶一路 project，較少顧慮中共。

另外剛剛在網上搵到一篇報道講中國「戰狼」大使館曾經發信比斯洛伐克各大媒體「指點」佢地點樣報道香港，結果惹來強烈反彈，應該都係原因。

多少少斯洛伐克背景資料：位於中/東歐，一戰前係奧匈帝國領土，一戰後同捷克一齊獨立，二戰後被共產黨佔領，1989 年「蘇東波」共產政權下台，1993 年同捷克和平分開為兩個國家。人口五百幾萬，人均 GDP 20,495 美元，計入物價（購買力）後為 38,321 美元，全球排行 30–40 位，在世銀同 IMF 分類中算較高收入/較先進經濟體。首都 Bratislava 布拉迪斯拉發位於多瑙河畔，維也納上游數十公里處，兩城市之間車程/船程只需一個小時。使用歐元同神根簽證。其實係個好易去到的國家。

另外，立陶宛都有成 11 個政客簽，可能同十字架山事件有關。

今次運動意外有唔少國家支持
好應該報答佢地
順便擴大黃色經濟圈

講真Bratislava 都幾撚悶其他城市自然環境就聽講幾正

飛

歐洲議會真係好多東歐議員支持我地，之前拉肥老黎李柱銘單野佢地唔少人聯署

咁岩開左個相關嘅post

借推
要搞黃色旅遊app！！動員外國人參與黃色經濟圈！！

Lm

好呀 不過記得要搭國泰

Zakopane

可以去埋捷克

斯洛伐克的確估唔到
但我覺得最夠guts係緬甸聯署果個

其實我哋而家嘅團不嬲係講緊中港關係一國兩制：

我哋請咗十幾人會寫四百幾篇article關於香港唔同地方景點歷史。

以下係赤柱墳場：

我哋仲有寫咗維園，講上年200萬人遊行，船灣淡水湖講香港水資源問題。同時間開發App。

遊行都帶埋：

旅行團被Airbnb打壓!